<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>portfolio_DaSilvaMendonca</title><link href="/presles-2022/pelican_dasilvamendonca/" rel="alternate"></link><link href="/presles-2022/pelican_dasilvamendonca/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/presles-2022/pelican_dasilvamendonca/</id><updated>2020-12-09T15:00:00+01:00</updated><entry><title>AMAphp</title><link href="/presles-2022/pelican_dasilvamendonca/amaphp.html" rel="alternate"></link><published>2020-12-02T15:00:00+01:00</published><updated>2020-12-02T15:00:00+01:00</updated><author><name>DA SILVA MENDONCA Thomas</name></author><id>tag:None,2020-12-02:/presles-2022/pelican_dasilvamendonca/amaphp.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;présentation de l'application AMAphp&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;AMAPHP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette situation professionnelle prend place dans le contexte AMAP. Dans ce cadre, nous travaillons pour le compte de la société 2lo. Le client est le réseau AMAP-Auvergne. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Amaphp" src="./theme/images/AMAphp.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La société de services 2lo est spécialisé dans le développement logiciel,, l'ingénierie réseau et l'hébergement web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son client : ici le réseau AMAP Auvergne
Basé sur des partenariats innovants et responsables entre paysans et consommateurs, le contrat AMAP est devenu un levier politique et citoyen pour qu'une autre dynamique agricole puisse exister à travers des circuits courts et des engagements environnementaux.
Le mouvement des AMAP représente une véritable opportunité pour l’agriculture régionale : le principe du contrat AMAP repose sur des principes de solidarité, de salaire décent pour les paysans partenaires, de transparence, de respect de l'environnement et de proximité. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Liste des paysans partenaires&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="listecontat" src="./theme/images/listecontrat.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Contrat en cours entre mangeurs et paysans partenaires&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="listepaysans" src="./theme/images/listepaysans.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette application est partagée sous une licence éducative propriétaire, afin de se prémunir d'un partage incontrôlé des versions modifiées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'étude de la base de données de l'application sert de support à un TP SQL pour la formation SLAM (Bloc 2 du référentiel).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons travailler afin à faire évoluer cette application dans le cadre de missions réalisées en AP (ateliers de professionnalisation) spécialisé SLAM (Solutions Logicielles et Applications Métiers)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans une première mission, au second semestre, nous devons résoudre des incidents déjà repérés sur la version 1a de l'application. Cette version de l'application repose sur une classe PDO pour l'accès aux données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans une seconde mission, au troisième semestre, nous avons fait évoluer l'application à travers de plusieurs projets en parallèle. Le travaille a été réalisé à partir de la version 2c de l'application. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="authentificationAmap" src="./theme/images/AMAphp2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette itération repose notamment sur Doctrine DBAL et les symfony forms. Une couche de sécurité a été implémentée. Une authentification est désormais nécessaire pour accéder à une grande partie du contenu. Les autorisations sont réparties dans deux catégories : utilisateur et administrateur. &lt;/p&gt;</content><category term="amap"></category><category term="publishing"></category><category term="2lo"></category><category term="auvergne"></category></entry><entry><title>pyFormation</title><link href="/presles-2022/pelican_dasilvamendonca/pyFormation.html" rel="alternate"></link><published>2020-12-02T15:00:00+01:00</published><updated>2020-12-09T15:00:00+01:00</updated><author><name>DA SILVA MENDONCA Thomas</name></author><id>tag:None,2020-12-02:/presles-2022/pelican_dasilvamendonca/pyFormation.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;présentation de l'application pyFormation&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;PyFormation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette situation professionnelle prend place dans le contexte Formation SNCF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’organisation concernée par cette étude, la SNCF a une mission de service public de transport que chacun a, un jour ou l’autre, utilisé et apprécié. Au-delà du transport des passagers et des marchandises, la SNCF gère en interne plus de 450 métiers qui concourent à sa bonne marche. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="menupyFormation" src="./theme/images/pyFormationmenu.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'application pyFormation dispose d'une documentation technique qui a été générée avec Sphinx, elle est accessible en ligne (via les pages de framagit et l'intégration continue).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'objectif de l'activité est d'à partir de l’observation des programmes de l’application en ligne de commandes, pyFormation :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Observer les insuffisances dans le contrôle de validité des informations saisies
&lt;/em&gt;Proposer des solutions pour garantir la concordance des informations saisies via le gestionnaire de tickets de la forge logicielle
*Compléter ou créer une procédure de façon à prendre en charge ces nouveaux besoins, puis intégrer la modification à la gestion de version du projet&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;écran activité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="écran activité" src="./theme/images/pyFormationliste.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;écran action de formation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="écran action de formation" src="./theme/images/pyFormationliste2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;écran sessions&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="ecran sessions" src="./theme/images/pyFormation.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette activité s’inscrit dans les ateliers de professionnalisation (AP) du second semestre en spécialité SLAM (Solutions Logicielles et Applications Métiers).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette situation professionnelle nous place en situation d’acteurs au sein d’un processus de support. Ils doivent mettre en œuvre les notions acquises au premier semestre, afin d’identifier des problèmes (incidents) et de proposer des pistes d’amélioration du service rendu. &lt;/p&gt;</content></entry></feed>